歐盟上議院主席國 訪問香港 總理會面林鄭 港傳媒水淨鵝飛

奧地利共和國總理訪港
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
奧地利共和國總理塞巴斯蒂安．庫爾茨八月三十一日抵港進行三天正式訪問。

行政長官林鄭月娥八月三十一日在禮賓府與庫爾茨會面。

畫面尷尬，自然連香港政府好像也聞到一點，於是週四才有新聞稿一兩行就說完，因此香港的媒體是幾乎沒有甚麼報導，自然要看也只能看奧地利德文媒體。

短先生 Sebatian Kurz 的訪問行程也怪，是訪問完星加坡，然後到香港，甚至臨行前給媒體的說法是，香港和星加坡是亞洲經濟的門戶，所以好幾個部長是來學習之旅。

香港可以自己搞外交嗎？

能不能直接跟外國總理打交道呢？其實是個好問題，我也會不懂得答，答案隨時會不一樣。

她似乎和「紅色維也納」的左派關係比較不錯，有點交流。但這次到訪的官員，似乎全是右派自由黨或者人民黨的成員，對方會不會方丈，還是未知之數，看看這場離奇的會面搞成怎麼樣吧。

Bundeskanzler Kurz besucht Singapur und Hongkong

Bundeskanzler Kurz: Von Singapur und Hongkong Einiges lernen

Kurz, Schramböck, Faßmann und Hofer besuchen Singapur und Hongkong

Bundeskanzler Kurz besucht Singapur und Hongkong

Bundeskanzler Kurz reist nach Singapur und Hongkong.

Kurz und drei Minister reisen von Singapur nach Hongkong

Bundeskanzler Sebastian Kurz besucht Singapur und Hongkong

Bundeskanzler Kurz und drei ihn begleitende Minister reisen am Freitag von Singapur nach Hongkong. In Hongkong wird der amtierende EU-Ratsvorsitzende Kurz von Regierungschefin Carrie Lam empfangen.

Bundeskanzler Sebastian Kurz tritt heute an der Spitze einer großen Delegation eine Viertagesreise zu den beiden PISA-Siegern Singapur und Hongkong an. Der derzeitige EU-Ratsvorsitzende

The Austrian presidency of the Council of the EU: 1 July - 31 December 2018